[
    {"question_number": 1, "question": "البحر : اليم", "choices": ["فرن : خبز", "دواء : صيدلية", "مخزن : نقود", "حسام : مهند"], "answer": "حسام : مهند", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 2, "question": "صفة : نعت", "choices": ["جلوس : قعود", "رجاء : تمني", "شجرة : بذرة", "اودية : أشجار"], "answer": "جلوس : قعود", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 3, "question": "أوجز : اختصر", "choices": ["تناول : أخذ", "سأم : تكرار", "قصر : طال", "ضجيج : هدوء"], "answer": "تناول : أخذ", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 4, "question": "أم القري : مكة", "choices": ["خيبر : عرفات", "يثرب : الطائف", "مني : مزدلفة", "المدينه : طيبة"], "answer": "المدينه : طيبة", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 5, "question": "أصنام : أوثان", "choices": ["دروب : طرق", "رماح : سيوف", "تقدم : تخلف", "احلام : الام"], "answer": "دروب : طرق", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 6, "question": "الفلاة : الصحراء", "choices": ["الأعمى : البصير", "الصحة : اللياقة", "المهند الحسام", "السابق : الحصان"], "answer": "المهند الحسام", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 7, "question": "إعياء : إرهاق", "choices": ["تأنيب : تثريب", "تهاون : تجاوز", "تعفف : أخذ", "تأثر : تنازل"], "answer": "تأنيب : تثريب", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 8, "question": "ولوج : دخول", "choices": ["عقل : إنسان", "ليل : مساء", "أسد : ليث", "ثوب : قماش"], "answer": "أسد : ليث", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 9, "question": "منح : هبات", "choices": ["مساعدة : إعانة", "روضة تمهيدي", "جامعة : كلية", "كلمة : مقال"], "answer": "مساعدة : إعانة", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 10, "question": "سيف : حسام", "choices": ["قلق : حزن", "فرد : مجتمع", "صحو : غائم", "أسد : ضرغام"], "answer": "أسد : ضرغام", "category": "علاقة الترادف"},
    {"question_number": 11, "question": "زواج : طلاق", "choices": ["سخط : رضا", "صداقة : عداوة", "غباء ذكاء", "هداية : عذاب"], "answer": "صداقة : عداوة", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 12, "question": "أحياء : أموات", "choices": ["حار : بارد", "كذب : نفاق", "تأفف : شكوى", "معروف : مشهور"], "answer": "حار : بارد", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 13, "question": "خيال : حقيقة", "choices": ["نزاهة : فساد", "رأس : تفكير", "الاناه : السلامة", "مغص : بطن"], "answer": "نزاهة : فساد", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 14, "question": "افتراض : استهتار", "choices": ["خشية : علم", "تنائي : تباعد", "السيف : الحسام", "جلية : مخبأ"], "answer": "جلية : مخبأ", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 15, "question": "الإيثار : الإستئثار", "choices": ["اقتصاد : ادخار", "حب : امتلاك", "مقسط : ظالم", "عبادة : صلاة"], "answer": "مقسط : ظالم", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 16, "question": "كثرة : قلة", "choices": ["بناوؤن : صرح", "يقظة : نوم", "مقتول : جريح", "مسلم : كافر"], "answer": "يقظة : نوم", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 17, "question": "مرتفع  : منخفض", "choices": ["فقير : غني", "شكور : كفور", "قصير : طويل", "غبي : ذكي"], "answer": "شكور : كفور", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 18, "question": "لين : فظاظة", "choices": ["موت : حياة", "شجاعة : هزال", "مسدس : قتل", "رجم : حجر"], "answer": "موت : حياة", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 19, "question": "الدنيا : الآجلة", "choices": ["الموت : البعث", "الموت : الحشر", "البعث : القيامة", "الغيب : الشهادة"], "answer": "الغيب : الشهادة", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 20, "question": "العاجلة : الآخرة", "choices": ["الموت : النشور", "الدنيا : الآجلة", "البعث : القيامة", "الحياة : العمل"], "answer": "الدنيا : الآجلة", "category": "علاقة التضاد"},
    {"question_number": 21, "question": "ورقة : غصن", "choices": ["مدرسة : ملعب", "حديقة : مظلة", "سعادة : شعور", "طاولة : سبورة"], "answer": "سعادة : شعور", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 22, "question": "مرتبة : سرير", "choices": ["مدرسة : فصل", "مقعد : سيارة", "نافذة : باب", "قطار : مطار"], "answer": "مقعد : سيارة", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 23, "question": "ظلف : ماعز", "choices": ["سنام : جمل", "حصان : سمبك", "خف : بعير", "انسان : ظفر"], "answer": "خف : بعير", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 24, "question": "مقود : سيارة", "choices": ["طائرة : اشارة", "باب : مزلاج", "دفة : سفينة", "بنك : مصرف"], "answer": "دفة : سفينة", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 25, "question": "خشبة : مسرح", "choices": ["ستارة : نافذة", "لحد : قبر", "نور : اضاءة", "نص : جملة"], "answer": "لحد : قبر", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 26, "question": "بيت : حائط", "choices": ["يد : سوار", "جسم : عقل", "سيف : غمد", "عش : طائر"], "answer": "جسم : عقل", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 27, "question": "نخلة : سعف", "choices": ["رأس : أذن", "كلمة : جملة", "رجل : مشي", "منقار : خشب"], "answer": "رأس : أذن", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 28, "question": "تذوق : حواس", "choices": ["شمس : مجرة", "دواء : مرض", "ممثلون : مسرح", "سمع : بصر"], "answer": "شمس : مجرة", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 29, "question": "رجل : قوم", "choices": ["سماع : أذن", "القن : الدجاج", "شاه : قطيع", "ليث : شبل"], "answer": "شاه : قطيع", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 30, "question": "حرف : كلمة", "choices": ["إبنة : عائلة", "نهر : شاطئ", "عين : قبعة", "ثوب : جسم"], "answer": "إبنة : عائلة", "category": "علاقة الجزء بـ الكل"},
    {"question_number": 31, "question": "كلمة : حرف", "choices": ["يوم : أسبوع", "شهر : يوم", "ليلة : قمر", "عقد : دهر"], "answer": "شهر : يوم", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 32, "question": "سنة : شهر", "choices": ["كيلو : جرام", "قرن : دهر", "عام : حول", "يوم : أسبوع"], "answer": "كيلو : جرام", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 33, "question": "جبال : صخر", "choices": ["فيل : قوة", "زجاج : تراب", "حديد : ذهب", "سمك : زعنفة"], "answer": "سمك : زعنفة", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 34, "question": "سيارة : كفر", "choices": ["قشر : برتقال", "جفاف : صحراء", "غرفة : باب", "فصل : ساحة"], "answer": "غرفة : باب", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 35, "question": "قافلة : بعير", "choices": ["قطيع : فيل", "ركب : مسافر", "طريق : محطة", "مطار : طيارة"], "answer": "قطيع : فيل", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 36, "question": "مجهر : عدسة", "choices": ["ساعة : عقرب", "كتاب : صفحة", "سيف : غمد", "محرك : تروس"], "answer": "محرك : تروس", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 37, "question": "سورة : آية", "choices": ["مدير : موظف", "تفسير : توضيح", "مسرحية : قصة", "وزارة : إدارة"], "answer": "وزارة : إدارة", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 38, "question": "سيارة : مقود", "choices": ["طائرة : جناح", "حصان : لجام", "سفينة : مرساة", "عربة : حمار"], "answer": "طائرة : جناح", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 39, "question": "نار : لهب", "choices": ["زمهرير : برد", "بحر : زيد", "حرارة : سعير", "فصل : ساحة"], "answer": "بحر : زيد", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 40, "question": "سلسلة : حلقة", "choices": ["مستطيل : دائرة", "سلم : درج", "مسمار : حديد", "عقد : دهر"], "answer": "سلم : درج", "category": "علاقة الكل بــ الجزء"},
    {"question_number": 41, "question": "باب : مفتاح", "choices": ["بطيخ : سكين", "شباك : رياح", "طريق : سكة", "حرب : بلد"], "answer": "بطيخ : سكين", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 42, "question": "ثقافة : نشر", "choices": ["نشأة : تربية", "مجتمع : بناء", "علم : نور", "تداني : اقتراب"], "answer": "مجتمع : بناء", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 43, "question": "حر : مكيف", "choices": ["مطر : مظلة", "برد : ثلاجة", "ماء : ثلج", "خشب : ذهب"], "answer": "مطر : مظلة", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 44, "question": "سيارة : وقود", "choices": ["غزال : فهد", "انسان : غذاء", "سمك : صيد", "ناقة : مرعى"], "answer": "انسان : غذاء", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 45, "question": "بيت : فسح", "choices": ["حار بارد", "صدر : قلب", "جراحة : تخدير", "جبل : غار"], "answer": "جراحة : تخدير", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 46, "question": "شراء : نقود", "choices": ["علاج : طعام", "حكمة : تجربة", "تفكير : العاب", "عطش : ماء"], "answer": "حكمة : تجربة", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 47, "question": "عطاس : حمد", "choices": ["ذنب : إستغفار", "أكل : شبع", "مهندس : بناية", "فرح : سعيد"], "answer": "ذنب : إستغفار", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 48, "question": "طائرة : هبوط", "choices": ["فكرة : شرح", "سيارة : سرعة", "درس : کتاب", "ميناء : مرسى"], "answer": "فكرة : شرح", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 49, "question": "كائن حي : ماء", "choices": ["طيارة : ركاب", "نهر : سمك", "دراجة : عجلة", "منزل : سيارة"], "answer": "دراجة : عجلة", "category": "علاقة يحتاج إلى"},
    {"question_number": 50, "question": "شعر : قص", "choices": ["قمح : حمد", "ثمار : قطف", "شجرة : تهذيب", "حقل : حرث"], "answer": "شجرة : تهذيب", "category": "علاقة يحتاج إلى"}
  ] 